\chapter{PENDAHULUAN}
\section{Latar Belakang}
\hspace{1,5cm}{PT. Andalan Multi Kencana adalah anak perusahaan PT. United Tractors, Tbk. Dimana perusahaan ini menjual berbagai spareparts alat-alat berat dan menjadi vendor tetap UT-GROUP. Perusahaan ini sudah berdiri selama delapan tahun tepatnya pada Februari 2010 di bawah naungan PT. United Tractors, Tbk. Perusahaan ini memasok spareparts dari berbagai vendor lokal seluruh indonesia maupun vendor impor, yang nantinya spareparts tersebut akan di distribusikan keseluruh cabang perusahaan yang tersebar di kota besar di Indonesia. PT. Andalan Multi Kencana ini berlokasi di Jalan Raya Cakung km. 22, Penggilingan, Jakarta Timur.} 

\hspace{1cm}{Dalam pengadaan barang, PT. Andalan Multi Kencana mempunyai banyak vendor dan pengelolaan hubungan vendor adalah pendekatan yang digunakan untuk berhubungan dengan vendor pada tingkat yang mencerminkan prioritas perusahaan dan bagaimana kebutuhan perusahaan dapat dicapai. Melalui pengelolaan hubungan vendor perusahaan meningkatkan keunggulan kompetitif perusahaan. Dalam kurun waktu tiga bulan sekali, perusahaan selalu mengadakan penilaian terhadap vendor-vendor di commodity tertentu, hal ini bertujuan untuk dapat mereview dan dapat menentukan vendor mana yang kualitasnya menurun berdasarkan penilaian yang telah dilakukan dan menentukan keputusan terhadap vendor dalam satu commodity.} 

\hspace{1cm}{Sistem pendukung keputusan adalah sebuah alternatif solusi atau alternatif tindakan dari sejumlah alternatif solusi dan tindakan guna menyelesaikan suatu masalah, sehingga masalah tersebut dapat diselesaikan secara efektif dan efisien. Sistem pendukung keputusan berfungsi untuk beberapa hal antara lain, sebagai pemahaman secara komprehensif terhadap masalah, sebagai pemberian kerangka berfikir secara sistematis, dapat membimbing dalam penerapan teknik-teknik pengambilan keputusan, dan meningkatkan kualitas suatu keputusan. }

\hspace{1cm}{Oleh karena itu penelitian ini akan membahas sistem pendukung keputusan yang diharapkan dapat membantu user dalam menilai vendor dan menentukan vendor yang kualitasnya mulai menurun. Metode yang dipakai dalam pengambilan keputusan adalah Weighted Product (WP). Metode tersebut dipilih karena metode Weighted Product (WP) merupakan suatu bentuk model pendukung keputusan dimana komponen utamanya adalah sebuah hirarki fungsional dengan input utamanya persepsi manusia, yakni dalam hal ini adalah orang yang turut serta dalam menilai vendor tersebut.}

\section{Rumusan Masalah}
\hspace{1,5cm}Berdasarkan uraian dari latar belakang di atas, Penulis dapat mengidentifikasikan beberapa masalah antara  lain sebagai berikut :
\begin{enumerate}
\item Sulitnya melakukan pembobotan dari setiap kriteria, untuk penentuan kualitas vendor
\item Bagaimana menerapkan metode Weighted Product (WP) dalam penilaian kualitas vendor,
\item Bagaimana  merancang Sistem Pendukung Keputusan (SPK) dalam penentuan kualitas vendor
\end{enumerate}

\section{Tujuan dan Manfaat}
\hspace{1,5cm}Berdasarkan latar belakang diatas, adapun tujuan yang ingin dicapai dalam pembuatan aplikasi ini adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
\item Untuk menentukan pembobotan dari setiap kriteria, untuk penentuan kualitas vendor
\item Menerapkan metode Weighted Product (WP) sebagai metode Sistem Pendukung Keputusan (SPK) dalam penilaian kualitas vendor
\item Merancang Sistem Pendukung Keputusan (SPK) yang berguna, efektif dan akurat dalam penentuan kualitas vendor.
\end{enumerate}
\
\\
\\
\section{Ruang Lingkup}
\hspace{1,5cm}Dalam pengerjaan laporan ini, penulis memberikan batasan-batasan masalah dalam usulan laporan ini agar pembahasan laporan terorganisir dengan baik. Berikut adalah batasannya:
\begin{enumerate}
\item Kriteria yang menjadi prioritas adalah Dokumen Perusahaan Terkait, Kinerja dan Produktifitas Perusahaan, Dokumen K3, Etika Profesionalisme, dan History Keuangan
\item Metode yang digunakan sebagai sistem pendukung keputusan pemilihan laptop pada penelitian ini adalah metode Weighted Product (WP),
\item Sistem akan dirancang dengan bahasa pemrograman PHP CodeIgniter dan database MySQL
\end{enumerate}
